罷課集會200人唱香港之歌

罷課集會200人唱香港之歌

穿上黑衣的學生及市民高舉五指寓意爭取五大訴求。梁志永攝

【本報訊】學界發起今日全港大罷課，「荃灣區中學罷課聯辦」昨日發起罷課集會，約200名學生和市民在荃灣公園聚集，高唱《願榮光歸香港》，又高叫「五大訴求，缺一不可」等口號。「守護孩子」成員陳伯、歌手阮民安、樂隊Boyz' Reborn，以及民主黨立法會議員尹兆堅都有到場聲援。

相關新聞：武力威嚇醜出國際 中共冇面

中二生：升旗禮上背向國旗

「守護孩子」成員馬屎埔陳伯9.21曾經於元朗遭警察噴椒襲擊，他發言時表示，到現在都不時會流眼水，但強調個人身體問題只是小事，更稱願意付出一切去守護社會未來的棟樑，「受到暴力對待冇問題，我陳仔亦都承受得起，為咗年輕人，哪怕上刀山、下火海，惟有犧牲多壯志，我願意獻出自己嘅力量，包括生命，都會守護香港嘅孩子㗎！」

E-kids成員、歌手阮民安亦到場唱歌聲援，首先演唱其經典歌曲《開始戀愛》，然後領唱《願榮光歸香港》、《有班警察毅進仔》、《肥媽有話兒》等歌曲，並帶領在場學生和市民高叫「光復香港時代革命」、「五大訴求，缺一不可」等口號。

阮民安表示，藝人與香港人站在同一陣線不是利益問題，而是良知問題，並不是做甚麼特別的事，相信香港人會記着哪些藝人出賣香港。

集會傍晚約6時完結，在場學生和市民在一塊18米長的黑布上寫上自己的心聲和願望。主辦單位正收集18區的黑布，然後在明日公開展示。

參與集會的大部份是中學生，中六學生譚同學稱明日會「罷課不罷學」，他亦會在明日學校的升旗禮上遮眼抗議，有同學亦打算在播國歌時唱《願榮光歸香港》。中三學生呂同學則表示，相信父母會批准她參與罷課，雖然學生責任是讀書，但在現時的社會狀況下，都希望可以為香港出一分力。

中二學生袁同學表示，因為父母反對無法罷課，他們看到7.21元朗白衣人打市民時竟然拍手支持，「我覺得咁樣真係好冇人性」。今日學校會有升旗禮，袁同學指他會背向國旗，「既然個國家都唔尊重我哋嘅聲音，咁我哋點解要尊重佢呢？」

■記者鄧力行

相關新聞：遊行前 警先拉人放催淚彈

集會人士與Pepe蛙築人鏈高唱《願榮光歸香港》。

上一則
上一則
市民齋㩒 美心票鏈又一城高懸

下一則
下一則
四煞圍毆何偉航 威嚇退選

武力威嚇醜出國際 中共冇面
遊行前 警先拉人放催淚彈
棍毆市民反被追打 卧底開真槍
警疑喬裝縱火嫁禍示威者
食催淚煙 和理非散完再聚
良心冰室推「港人必勝飯」
防暴圍紅磚教堂狂搜身
「特朗普」被捕疑遭箍頸
全球63城市與港人同行
飛機拉橫額：Stands with Hong Kong
「香港抗爭仍然未成功」
華使館施壓阻集會
冒雨高呼五大訴求
「中共是警暴始作俑者」
胡亂打人 搶奪手機 欺負智障 警暴肆虐
10萬台人冒雨撐港反極權
何韻詩鏡頭前遭淋紅油
同樣的濟南路 不一樣的口號
旺角衝突五人被捕 防暴至少開五槍
途人摺紙 自由鳥佔領時代
市民齋㩒 美心票鏈又一城高懸
四煞圍毆何偉航 威嚇退選
粉嶺撕紙漢圖掟青年落橋
港鐵列車逃生裝置再遭打開
盧建民︰私了易中政府圈套
9.28狂查巴士 大狀斥無理
警爛仔式謾罵 斥市民「垃圾」
全民黑衣 明日多區集會抗暴政
年輕人拒自認中國人 梁美芬賴教育
人權法點名封殺大公文匯
公民黨×青衣島民 出戰區選攻建制巢穴
新同盟20人參選：延續反送中
吳靄儀：蒙面法會激起民憤
西環集中營︰人權法針對大灣區 攞中共老命
槍彈狂轟港島 百人受傷被捕瘋狂警暴迎十‧一

原諒打工仔今日罷唔切
聽日見

(蘋果直播) 香港空勤人員總工會記者會